Debate

遲啲要打debate，題目係Democray is conductive to economic development
一開始覺得正方都幾好講，但越揾資料發覺...頂 係咪無民主經濟先真係會越好

Conducive定conductive

conducive

你應該搵關係、推論，而唔係例子
如果對面拎啲無民主而經濟好嘅例子去打你，你就駁佢話呢啲例子係因為其他因素
"Democracy is conducive" does not mean there are no other factors nor "Democracy is a must".

咁佢地都可以駁我地話經濟發展好都係因為其他因素

因為你條辯題係is conducive
唔係leads to
正方需要證明係「有利」、「有一定貢獻」；反方就要證明民主係毫無建樹

如果對方用美國做例子 話近幾年民主下降 但經濟反而上升eg gdp 可以點駁

就算有少少下降，美國仍然係世界上最民主嘅國家，全賴民主制度喺過去百幾年打好基礎

民主程度下降同時經濟上揚，同「Democracy is conducive or not」係無必然關係 我係你就會執著喺conducive個字到

conducive 呢隻字先係重點 只要證明有助經濟增長/對經濟有幫助就得

無啦，你睇下中國，民主根本係毒藥

thx